\usepackage{graphicx} % Required for including images

\usepackage{tabularx} % para ter tabelas melhores. tipo poder definir qual o tamanho que elas vao ter
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X} % para ter colunas alinhadas a direita
\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X} % para ter colunas alinhadas a direita

\usepackage{rotating} % para poder rodar tabelas para estarem na horizontal

\usepackage{float} % so some image positionning can work, tipo o H maiusculo

\graphicspath{{figures/}} % Set the default folder for images

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm} % For including math equations, theorems, symbols, etc

\usepackage[skip=10pt, indent=10pt]{parskip} % So each paragraph is indented and spaced from the next one

\usepackage{indentfirst} % To indent the first paragraph of each section

\usepackage[top=3cm, bottom=3cm, inner=3cm, outer=3cm]{geometry} % Thesis geometry like the spaces from the edges

\pagenumbering{roman} % Initial numeration
\setcounter{page}{0} % So it begins in the right place

\usepackage{subfigure} % para ter subfigures
\usepackage{caption} % para as captions
%\usepackage{subcaption} % para as captions das sub figures estarem bem

\usepackage{hyperref} % para conseguir ir do index diretamente para o capitulo que quero
\newcommand*{\fullref}[1]{\hyperref[{#1}]{\autoref*{#1} \emph{\nameref*{#1}}}} % para quando referencio seccoes ter o numero e titulo
\hypersetup{ % same shit as above
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}

\usepackage{marginnote} % para por notas nas margens
\newcounter{mgncount} % para as notas de margem terem numero
\renewcommand\themgncount{\arabic{mgncount} } % para as notas de margem terem numero
\newcommand\marginfootnote[1]{\refstepcounter{mgncount}\marginpar{{$^\themgncount$}#1}\footnotemark} % para as notas de margem terem numero

\newcommand{\iu}{{i\mkern1mu}} % para ter um numero imaginario bonito

% temp settings
%\usepackage[mathlines]{lineno}
%\linenumbers

\usepackage{tikz} % para ter flowcharts
\usetikzlibrary{shapes, arrows} % para ter as formas dos flowcharts
\tikzstyle{terminator} = [rectangle, draw, text centered, rounded corners] % usas esta forma para comecar e acabar flowcharts
\tikzstyle{process} = [rectangle, draw, text centered] % usas para acoes que o codigo faz
\tikzstyle{decision} = [diamond, draw, text centered] %usas para IFs
\tikzstyle{data}=[trapezium, draw, text centered, trapezium left angle=60, trapezium right angle=120] % usas para representar data sets
\tikzstyle{io} = [trapezium, draw, text centered, rounded corners, trapezium left angle=60, trapezium right angle=120] % usas para inputs e outputs

\tikzstyle{connector} = [draw, -latex'] % usas para representar linhas % -- se for direita |- ou -| para curvar

% isto e para por o texto bonito e tentar tirar alguns dos erros de underfull e over full
\usepackage{microtype}

% para poder por a capa. esta em pdf assim e so chapar la.
\usepackage{pdfpages}









